\section{Interfaces}

\begin{frame}{Was sind Interfaces?}
  Wozu braucht man Interfaces?
  \begin{itemize}
    \item Definition einer Schnittstelle
    \item Klassen können mehrere Schnittstellen implementieren
    \item Nur Signaturen der Methoden angeben
%    \item Abstrakte Schnittstelle ohne konkrete Funktionalität
%    \item Deklaration ähnlich zu Klassen
%    \begin{itemize}
%      \item Methoden lediglich als Signatur gegeben: abstrakte Methoden
%      \item keine Attribute (\java{public static final} Konstanten sind erlaubt)
%      \item keine Sichtbarkeiten (implizit \java{public})
%    \end{itemize}
%    \item Nutzung von Interfaces: Schlüsselwort \java{implements}
%    \item Interfaces können voneinander erben: \java{extends}
%    \item Wird ein Interface implementiert, müssen alle Methoden wirklich implementiert werden
%    \item Mehrfachvererbung mit Interfaces möglich
%    \item Konkrete Implementierung wird nach außen verborgen
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Interfaces benutzen}
  \begin{itemize}
    \item Deklaration ähnlich zu Klassen
    \begin{itemize}
      \item Methoden lediglich als Signatur gegeben: abstrakte Methoden
      \item keine Attribute (\java{public static final} Konstanten sind erlaubt)
      \item keine Sichtbarkeiten (implizit \java{public})
    \end{itemize}
     \item Nutzung von Interfaces: Schlüsselwort \java{implements}
     \item Interfaces können voneinander erben: \java{extends}
     \item Wird ein Interface implementiert, müssen alle Methoden wirklich implementiert werden
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
  \begin{columns}
    \column{.5\linewidth}
    \begin{javacode}
      public interface Geometry {
        double getArea();
      }
    \end{javacode}
    \pause
    \begin{javacode}
      public class Circle 
      implements Geometry {
        private double radius;
        @Override
        public double getArea() {
          return Math.PI * radius * radius;
        }
      }
    \end{javacode}
    \column{.5\linewidth}
    \vspace{2em}
    \begin{javacode}
      public class Rectangle 
      implements Geometry {
        private Vector p1;
        private Vector p2;
        @Override
        public Vector getArea() {
          Vector d = p1.minus(p2);
          return d.getX() * d.getY();
        }
      }
    \end{javacode}
    \pause
    \begin{javacode}
      public void foo(Geometry g) {
        System.out.println("Area:" + g.getArea());
      }
    \end{javacode}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Interfaces und Methoden}
  \begin{itemize}
    \item Interfaces dürfen statische Methoden enthalten
    \item Interface kann Implementierung vorschlagen:\\
          Schlüsselwort \java{default}
%    \item Implementieren solcher Methoden nicht immer nötig
    \item falls Methode in mehreren Interfaces muss implementiert werden
    \item Verwendung sinnvoll, wenn Methode mit Interface bereits realisiert werden kann
  \end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Beispiele}
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%        \begin{javacode}
%          interface A {
%            void foo();
%          }
%        \end{javacode}
%    \end{minipage}
%    \hspace{0.07\textwidth}
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%    \begin{javacode}
%      interface B {
%        void foo();
%      }
%    \end{javacode}
%    \end{minipage}\\
%    Muss \java{class C implements A, B} die Methode \java{foo()} implementieren?\\\\
%    \vspace{1em}
%    \pause
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%        \begin{javacode}
%          interface A {
%            default void foo() {...}
%          }
%        \end{javacode}
%    \end{minipage}
%    \hspace{0.07\textwidth}
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%        \begin{javacode}
%          interface B {
%            default void foo() {...}
%          }
%        \end{javacode}
%    \end{minipage}\\
%    Muss \java{class C implements A, B} die Methode \java{foo()} implementieren?\\\\
%    \pause
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%        \begin{javacode}
%          interface A {
%            default void foo() {...}
%          }
%        \end{javacode}
%    \end{minipage}
%    \hspace{0.07\textwidth}
%    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%        \begin{javacode}
%          interface B {
%            void foo();
%          }
%        \end{javacode}
%    \end{minipage}\\
%    Muss \java{class C implements A, B} die Methode \java{foo()} implementieren?\\\pause
%    \visible<+->{\textit{Foo muss in jeder der Konstellationen implementiert werden}} \\
%    Ändert sich etwas mit \java{B extends A}? \visible<+->{\textit{Ja, der zweite Fall}}
%\end{frame}